東方日報: 汽油彈黑幫被捕, 反政府幕後黑手卻被姑息養奸

汽油彈挑戰警權 哀香江無法無天

尋常不過的端午節，卻因為兩宗挑釁警方的投擲汽油彈案而變得不尋常。昨日短短十多小時內，兇徒接連在太歲頭上動土，汽油彈爆完又爆，既凸顯其猖狂，更印證香江之墮落。法治之區徒具虛名，安全城市安全不再，孰令致之？

第一宗案件發生在凌晨三點半左右，兇徒疑步向灣仔警察總部，卻因為警車駛至而改變主意，將手上點燃的玻璃樽投向警車旁邊，然後跳上私家車極速逃去；第二宗案件約在十二小時後發生，跑馬地警署門外疑遭人投擲汽油彈，地上焦黑一片，遺下滿地玻璃碎片。警方重案組接手調查，高層嚴詞譴責，不久即在鰂魚涌截獲懷疑涉案車輛並拘捕數名男子。

儘管兩宗案件是否有關、兇徒犯案動機為何仍有待調查，但行動針對警方、挑戰法治，卻是路人皆見。香港一直以法治之區、安全城市自詡，警方亦以犯罪數字不高而沾沾自喜，惟事實證明，香港不但不安全，甚至連象徵法治的警署都如無掩雞籠，讓人體會何謂無法無天。正如有人指出，汽油彈是極易弄到手的大殺傷力武器，兩年前的港鐵車廂縱火案，涉案人就是利用汽油彈犯案，最終導致一死十多人傷。今次沒有造成人命傷亡只是幸運，誰能保證幸運之神每次都眷顧香港？

不可不提，今次事件可說是自三年前旺角暴亂後，最有計劃、有部署針對警方的暴力行為，亦令人聯想起六七暴動滿街「土製菠蘿」的可怕一幕。事實上，近年香港的暴力案件不絕如縷，月前才發生連串「周街斬人」血案，既有黑幫尋仇，又有劫財害命，當中更不乏南亞兵團充當刀手，反映治安每況愈下，治安毒瘤已成心腹大患。至於反政府、反中央、仇中仇警的社會事件更是此起彼伏。由佔領之亂開始，年輕人動輒衝擊、動輒對抗，在別有用心的政客唆擺下，「違法達義」、「不守法不等於不尊重法治」的歪理如野草瘋長，多少年輕人下獄，多少學生斷送前途，中港矛盾如火上澆油，有目共睹。

更不堪的是，港府顛倒是非、黑白不分，對於破壞法治、搞風搞雨的幕後黑手姑息養奸，對於執法警員則速告速判，由七警案到前警司朱經緯案都莫不如此。鳥盡弓藏屢屢上演，不僅打擊警隊士氣，更無異於為仇警分子大壯其膽。綱紀一廢，何事不生，港府倒行逆施，屈法枉法，絕對要為治安不靖負上最大責任。

顯而易見，歲月靜好已淪為集體回憶，香港變得愈來愈恐怖，由一個人人安居樂業的福地，墮落為雞犬不寧的妖獸都市。天災不斷，人禍綿綿，由各式暴力案件到瘟疫橫行，由毒禍氾濫到反中亂港事件層出不窮，在在告訴世人，香港「撞邪」了。黑雲壓城城欲摧。明天就是反對派吹響集結號的殊死一戰，為阻《逃犯條例》修訂，他們無所不用其極，有港獨學生組織甚至揚言「突襲」搞事。香港還會有甚麼匪夷所思的亂象發生，想一想也令人不寒而慄。

第一句夾硬到好尷尬

仲好意思提67暴動 六七暴動咪共產黨搞出黎囉

當人年67暴動既主力都做左政府高層, 仲有受勳, 你話幾咁好

仲好意思提六七暴動

但第一段岩喎，果時係港英時期有d 左仔擲菠蘿
真係攪到社會動蕩

報導唔係要中立嘅咩，上面動機未明、下面又扯落反政府，條報紙佬格硬嚟

啱呀，幾時殺外國領事？

講真假如日賣百份報個老總珍珍未死都好想知佢地係引渡條例會企乜立場

反淋病派？

67暴動 證明殺人放火金腰帶

垃圾報紙，浪費地球資源~

東方日報專用箱

賣開白粉寫個標題都有水準過人

馬惜珍賣鴉片死得好

東方日報賣咩起家㗎吓？

運條屍去審就岩，入左罪要沒收返財產

大家識做啦

成篇野，買圍骰：除咗共產黨之外，鬧哂左中右東南西北

毓民點睇

近呢幾年黑社會橫行無忌
日日都有打人劈友 你次次都好似拉唔到人/用極長時間先拉到人
你呢獲野咁撚快手就做到野 你話唔係做戲真係無人信